\section{Famille  \index[noms]{, Ernest\_I of\_Saxe-Coburg- Saalfeld} /  \index[noms]{, Louise of\_Saxe-Coburg- Altenburg}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I139_I140}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Ernest\_I of\_Saxe-Coburg- Saalfeld  \index[noms]{, Ernest\_I of\_Saxe-Coburg- Saalfeld}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1784}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 1$^{er}$ enfant de Francis Frederick of\_Saxe-Coburg  \index[noms]{, Francis Frederick of\_Saxe-Coburg} \textit{[1750 - 1806]} et de Augusta Reuss-Ebersdorf  \index[noms]{, Augusta Reuss-Ebersdorf} \textit{[1757 - 1831]}.
Il a 2 fr\`{e}res et 4 soeurs : Leopold\_I George of\_Saxe-Coburg  \index[noms]{, Leopold\_I George of\_Saxe-Coburg} \textit{[16 d\'{e}c. 1790 \footnote{.} - 10 d\'{e}c. 1865 \footnote{.}]}, Sophie  \index[noms]{, Sophie} \textit{[...]}, Ferdinand  \index[noms]{, Ferdinand} \textit{[1785 \footnote{.} - 1851 \footnote{.}]}, Julie  \index[noms]{, Julie} \textit{[...]}, Victoria Mary Louisa  \index[noms]{, Victoria Mary Louisa} \textit{[17 ao\^{u}t 1786 \footnote{.} - 16 mars 1861 \footnote{.}]} et Antoinette  \index[noms]{, Antoinette} \textit{[...]}.
Son p\`{e}re, Francis Frederick of\_Saxe-Coburg  \index[noms]{, Francis Frederick of\_Saxe-Coburg} \textit{[1750]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1806}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 22 ans.
Sa m\`{e}re, Augusta Reuss-Ebersdorf  \index[noms]{, Augusta Reuss-Ebersdorf} \textit{[1757]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1831}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 47 ans.
Son \'{e}pouse, Louise of\_Saxe-Coburg- Altenburg  \index[noms]{, Louise of\_Saxe-Coburg- Altenburg} \textit{[1800]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1831}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 47 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{lundi 29 janvier 1844}, \`{a} l'\^{a}ge de 60 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Louise of\_Saxe-Coburg- Altenburg  \index[noms]{, Louise of\_Saxe-Coburg- Altenburg}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1800 (primidi 11 niv?se de l'an VIII)}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de ... \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1831}, \`{a} l'\^{a}ge de 31 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I139_I140.tex}{}{}
\par
Le \textbf{jeudi 31 juillet 1817}, Ernest\_I of\_Saxe-Coburg- Saalfeld  \index[noms]{, Ernest\_I of\_Saxe-Coburg- Saalfeld}\textit{[1784]}, \^{a}g\'{e} de 33 ans, \'{e}pousa Louise of\_Saxe-Coburg- Altenburg  \index[noms]{, Louise of\_Saxe-Coburg- Altenburg}\textit{[1800]}, \^{a}g\'{e}e de 17 ans.
Ils eurent 2 enfants : Ernest\_II of\_Saxe-Coburg- Saalfeld  \index[noms]{, Ernest\_II of\_Saxe-Coburg- Saalfeld} \textit{[1818 \footnote{.} - 1893 \footnote{.}]} et Albert Augustus Charles  \index[noms]{, Albert Augustus Charles} \textit{[26 ao\^{u}t 1819 \footnote{.} - 14 d\'{e}c. 1861 \footnote{.}]}.
\clearpage
